<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | Hi, I’m dayuan]]></title>
  <link href="http://Bigcircle.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Bigcircle.github.com/"/>
  <updated>2013-02-22T17:54:03+08:00</updated>
  <id>http://Bigcircle.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[bigcircle]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一首好听的歌 - 天后]]></title>
    <link href="http://Bigcircle.github.com/blog/one-fair-sounding-song-queen.html/"/>
    <updated>2013-02-22T15:55:00+08:00</updated>
    <id>http://Bigcircle.github.com/blog/one-fair-sounding-song-queen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近在听以前星光比赛的歌曲，很多经典的歌曲又一次次回味，不得不说华语乐坛这几十年一直都是湾湾在引领，就像香港之于电影，电视剧一样。我们现在听到的很多歌曲基本都是出自巅峰时期的4大唱片公司，以前很多马来西亚，新加坡甚至香港的华语歌手专辑都是在台湾制作的，首先在台湾发行，由此可见其音乐产业的发达。而内地刚好相反，最近几十年已然变成了文化的沙漠，过多的管制造成各种文化作品的低劣，想出现像香港电影，台湾唱片这样的引领华语文化的现象至少目前看不到苗头，就算莫言获得了诺贝尔文学奖，那也是他个人的成功，并非内地文学繁荣的结果。想造就文化繁荣，就必须放开文化管制，xx部，gxw，这样的文化糟粕必须被抛弃，但这是我们dang能做到的嘛，没有文化输出的大国是赢不到华语世界认同的。
<!--more--></p>

<p>貌似扯的有点远了。还是回到歌的主题上，这首歌是最近看曾沛慈个人小型演唱会的时候听到的，初听感觉有点耳熟，想起来以前听回音哥 <a href="http://fc.5sing.com/4116611.html">翻唱过</a>，不过还是女生的好听点。倒不是这首歌歌词多么励志，曲境多么优雅，只是单纯觉得好听而已。</p>

<p>搜了下好像只有 youtube 上有这个视频，我也懒得下下来上传到优酷，感兴趣的朋友还是翻下吧，又没多少技术含量。现在已经习惯 youtube 上高清画质的视频了，不得不说 youtube 无论是 ui 设计还是用户体验都比优酷好很多，而且视频质量默认都320p了，技术实力就更不用说了。</p>

<p>防白板：<a href="http://www.youtube.com/watch?v=zw_lOAt2TMI">http://www.youtube.com/watch?v=zw_lOAt2TMI</a> 视频前面废话有点多，想听歌的直接从1分40秒开始</p>

<iframe width="640" height="360" src="http://www.youtube.com/embed/zw_lOAt2TMI" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe>

<p>跟随星光2班一直看到现在，里面出现了很多唱歌很好听的歌手，像大家都熟悉的杨宗纬，林宥嘉，萧敬腾，胡夏，还有不熟悉的赖铭伟，曾沛慈，徐佳莹，阎奕格，包括很多踢馆高手等等，每个人都是很用心在唱歌，选歌的质量很高，评委水平也都很专业，不像内地的选秀节目粗制滥造，评委自己都不知道自己再说什么，粉丝各种脑残举动，春哥，曾哥大行其道，深深伤了广大观众的那颗爱音乐的心，也让大家对内地音乐创作的匮乏感到无奈，想想过去10年，我们一起听过的歌手，周杰棍，双截伦，jolin, she, 力宏，陶喆，五月天，刘若英，林俊杰，梁静茹，也还都是台湾的或者台湾制作，这不是妄自菲薄，只是大环境如此，用领导人敏感词的话讲就是国情不同，我们还在发展中。期待下一个十年总结的时候，能多听到一些出自内地歌手的好作品</p>

<p>扯了这么多没几句是跟这首歌相关的，只是突然有感而发，最后说下这首歌原唱是陈势安，<a href="http://v.youku.com/v_show/id_XMjIwNDE0NTMy.html">原唱在此</a>，唱得软绵绵的，怪不得这么好的歌没有火</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的2012]]></title>
    <link href="http://Bigcircle.github.com/blog/wo-de-2012.html/"/>
    <updated>2012-12-31T22:44:00+08:00</updated>
    <id>http://Bigcircle.github.com/blog/wo-de-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>安全度过世界末日，又到一年总结时，马上就要跨年了，就把总结留在2012吧</p>

<p>去年，世界局势风云变换，不过都跟我没多大关系，虽然按照蝴蝶效应来说，可能是我不经意间的一个喷嚏助推奥巴马连任美国总统，左右了世界局势。   <br />
去年，换了一个新地方，换了一份新工作，换了一套新装备，换了一批新朋友，换了一种新生活。
<!--more--></p>

<p>离开待了5年的天津，离开了毕业之后的第一家公司，虽然并非我愿。可能真的是不喜欢压抑的环境，不喜欢寂静的周边，不喜欢志趣不同的人们，不过还是要感谢给了我机会的老大，感谢亦师亦友的宏哥，感谢推荐我的好同学攀哥，还有好小弟好基友普哥，让我在毕业后的第一份工作留下许多美好回忆。每个人都会对未来充满恐惧，这是一种对生活的惰性，如果不能勇敢的迈出去，可能就会被生活困定在原地，不过当时做出离开的决定的时候，似乎并没有这种恐惧，更多的是一种自由，瞬间感觉轻松了很多。现在回想起来应该感谢那份续约，让我能做出一些改变，恰巧是这些改变，给未来带来了更多积极的变化。</p>

<p>来到了一直向往的北京，虽然和天津隔的很近，上学时候也来了不下十几次，但是真正融入这个城市的生活还是和游玩时的感受完全不一样。以前总感觉北京到处都是风景名胜，交通方便，待遇不错，生活舒适，待一段时间之后就变成了林立的大厦，拥挤的人群，高昂的消费和单调的生活，似乎和在天津差别不大，身边的人也不是想向中的全国的人才都集中到了北京的那种，也有很多混日子的，不思进取的，得过且过的，不过那是他们的人生，不是我能左右得了的，希望他们过得好。</p>

<p>花重金打造了自己的工作平台(其实也就买了台macbook和一个filco的机械键盘及各种周边败家的东西)，毕竟在mac下工作了一年时间，已经非常喜欢这种unix编程环境和mac系统各种简洁便利的开发工具，工欲善其事，必先利其器嘛，作为一个专业码农，这点投入还是很值得的。接着开始找工作，由于自己平时爱倒腾，接触到的知识比较多，又深入学习了下ruby元编程，所以面试都很顺利，短时间就拿到了4个offer，但后来接到xx公司面试通知，本来以为面的挺好的，但是很长时间没有通知我情况到底怎么样，期间给我offer的公司陆续要求给答复，由于当时想进一个大点的公司，做的时间长一点，就把这几个都推了，后来又被xx公司通知说很遗憾balabala，可能觉得我缺少经验同时不会php(因为一个php系统需要用rails改写)，前后浪费了一个多月的时间。接着就来到了现在这家公司，公司规模虽然不大，但是技术部有个牛人坐台，虽然只比我大2岁，差距远不止2年，从初中就开始玩电脑的人伤不起啊。一个人负责带领ios，andriod开发，同时兼作运维和后端api开发的工作，熟练或者精通以下语言：
o-c，java，python，ruby，erlang，lua，c，shell，lisp。看着这份榜单我就不说什么了，免得他看到会骄傲的。套用最近看的 facebook 出来的前华人技术经理王淮的话：只和牛人合作。虽然这很理想化，但是拒绝平庸, 不要屈就的态度还是蛮值得肯定的。</p>

<p>顺便吐槽下我们渣一样的大学计算机教育。c -&gt; c++ -&gt; java -&gt; c# 的语言选择和教学顺序，每门半年不到的教学时间，老师照本宣科的教学方式，培养流水线IT民工的教学理念，还有我们这些学生懒散的学习都态度(囧)，还都是在现在看起来无比坑的 windows 下进行的，试问这样的教育制度和方式下能出来几个有用或者说能用的学生，或许有人说你自己不好好学还怪教育制度，但是身为整个流水线上产生的产品，对于身边同学的能力素质还是有一个清晰的认识的，大家能力都不差，差的是自制力。可能又有人要唱反调了，说自己不控制自己，不努力学习怪谁，但问题是这个基数太庞大了，这种情况下只能从制度上去预防，去挽救，不然教出来的95%都是次品，那这种教育的意义何在呢。各种培训机构的火爆也从侧面印证了教育的失败，很多人出来之后还是什么都不会，而且基础薄弱，相当于在学校白浪费了4年宝贵的青春时光，一想到我那匆匆流逝的大学时光，就忍不住要Fxxk，对自己和这个可恶的制度。</p>

<p>2013年的太阳几个小时后就要升起来了(不知道会不会下雪。。)，新的一年里，有很多这半年没有实现的目标需要去实现，还有一些新的目标，大概有以下几个方面，记下作为以后的参照：</p>

<ol>
  <li>系统学习下 Rails 源码，争取能全部看懂，同时写一个 owning my rails</li>
  <li>开始参与一些开源项目，在没有弄出比较NB的项目之前先积极参与</li>
  <li>多参加一些社区的活动，帮助新手更快入门ruby</li>
  <li>至少再学2门语言，开阔下视野，理解下不同语言下的各种编程模式</li>
  <li>多锻炼，不然过几年身体没法看了</li>
</ol>

<p>最后说一下感情生活…………</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
